% Do not forget to include Introduction
%---------------------------------------------------------------
\chapter{Úvod}
%---------------------------------------------------------------
\setcounter{page}{1}

Společnosti v dnešní době využívají k marketingu svých služeb a produktů celou řadu nástrojů. Ve většině případů patří do tohoto mixu i webové stránky. Králem webu je obsah, který je relevantní pro cílovou skupinu klienta. Kvalitní obsah by měl dát návštěvníkovi webu všechny potřebné informace. V nejlepším případě také zapůsobí na jeho emoce (návštěvník se ztotožní se~značkou atd.) a plynule se z něho stává zákazník, který nakoupí (konverze).

Pro kvalitní obsah a spoustu nakupujících zákazníků je důležité, abychom při jeho tvorbě brali v potaz potřeby, motivace, nebo obavy našich zákazníků. Obsah webu je tedy potřeba testovat. Testováním zjišťujeme, zda obsah na webu splňuje svůj účel a zda se ze zákazníků stávají platící zákazníci, ať už přímo (e-shop), či nepřímo (užitečné články na blogu, díky kterým si zákazník objedná naše služby). Na základě výsledků takového testování zjistíme, který obsah je kvalitní a který naopak musíme předělat. Obsah na webu je tedy potřeba vytvářet a upravovat podle potřeb našich zákazníků a následně ho na nich opakovaně testovat.

Ke správě obsahu na webu existuje již mnoho řešení. Nicméně většina z nich nabízí pouze základní funkcionality, které využije většina webů a speciální funkcionality si musí vývojář naprogramovat sám, pokud je vůbec možné existující systém rozšiřovat.

Tato bakalářská práce analyzuje potřeby konkrétního zákazníka v oblasti správy obsahu na~jeho webových projektech. Na základě této analýzy si lze udělat relevantní obrázek o potřebách v~dané organizaci a prozkoumat již existující řešení na základě požadovaných parametrů na~systém pro daný účel. Součástí je i návrh a implementace vlastního řešení pro poskytování webového obsahu na základě požadovaných parametrů a procesů v dané organizaci.

Cílem práce je také pomoci vývojářům daného API v rychlejší implementaci dalších entit. Většina obsahu jsou jednoduché kolekce, které vyžadují pouze definici dané entity a veškeré operace (CRUD) jsou z velké části stejné. Je proto nutné zajistit abstrakci nad těmito operacemi pro zrychlení vývoje. Pomocí GraphQL API bude možné přistupovat k obsahu z jednotlivých webových projektů vývojáři daných webů, kteří mohou s obsahem dále pracovat na straně klienta.

Testování je primárně provedeno přes framework Cypress, který se používá pro end-to-end testování. Důležité je také uživatelské testování, které dává relevantní výsledky o použitelnosti a přívětivosti daného administračního prostředí. Na základě těchto výsledků jsou dále navrženy úpravy pro další vylepšení existujících funkcionalit a rozšíření daného prostředí o další funkcionality. Uživatelské testování je provedeno na cílové skupině, která bude systém využívat. Testovat systém na skupině, která má s tvorbou daného obsahu pramálo společného by nepřineslo relevantní výsledky. 

V závěru práce je shrnuto, jaké přínosy má systém oproti předchozímu existujícímu řešení. Přínosy jsou zkoumány jak z hlediska lidí, kteří tvoří daný obsah, tak z hlediska rychlosti dalšího rozšíření vývojáři o další typy obsahu.
